# Korean
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-08-25 22:32+420\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-10 15:38+480\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"

# Custom
#, javascript-format
msgctxt "LABEL: Denotes a countries flag using alphabetical characters (usa = United States)"
msgid "regional indicator %s"
msgstr "지역 지표 %s"

# Custom
msgctxt "LABEL: Very short word for skin tone and/or color (max 1 word if possible)"
msgid "tone"
msgstr "색깔"

# Custom
msgctxt "LABEL: Name of the asterisk symbol (*)"
msgid "asterisk"
msgstr "별표"

# Custom
msgctxt "LABEL: Name of the number sign/hash symbol (#)"
msgid "number sign"
msgstr "숫자 기호"

# 0: smileys-emotion
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: smileys-emotion"
msgid "smileys & emotion"
msgstr "웃는 얼굴과 감정"

# 1: people-body
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: people-body"
msgid "people & body"
msgstr "사람과 몸"

# 2: component
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: component"
msgid "components"
msgstr "구성 요소"

# 3: animals-nature
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: animals-nature"
msgid "animals & nature"
msgstr "동물과 자연"

# 4: food-drink
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: food-drink"
msgid "food & drink"
msgstr "음식 및 음료"

# 5: travel-places
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: travel-places"
msgid "travel & places"
msgstr "여행 및 장소"

# 6: activities
# 26: person-activity
msgctxt "EMOJI GROUP: activities, EMOJI SUB-GROUP: person-activity"
msgid "activities"
msgstr "액티비티"

# 7: objects
msgctxt "EMOJI GROUP: objects"
msgid "objects"
msgstr "사물"

# 8: symbols
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: symbols"
msgid "symbols"
msgstr "기호"

# 9: flags
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI GROUP: flags"
msgid "flags"
msgstr "플래그"

# 0: face-smiling
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-smiling"
msgid "smiling"
msgstr "미소"

# 1: face-affection
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-affection"
msgid "affectionate"
msgstr "애정"

# 2: face-tongue
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-tongue"
msgid "with tongue"
msgstr "혀와 함께"

# 3: face-hand
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-hand"
msgid "with hands"
msgstr "손"

# 4: face-neutral-skeptical
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-neutral-skeptical"
msgid "neutral / skeptical"
msgstr "중립 / 회의적"

# 5: face-sleepy
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-sleepy"
msgid "sleepy"
msgstr "졸린"

# 6: face-unwell
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-unwell"
msgid "unwell"
msgstr "웰빙이 좋지 않은"

# 7: face-hat
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-hat"
msgid "with hats"
msgstr "모자와 함께"

# 8: face-glasses
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-glasses"
msgid "with glasses"
msgstr "안경"

# 9: face-concerned
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-concerned"
msgid "concerned"
msgstr "우려"

# 10: face-negative
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-negative"
msgid "negative"
msgstr "마이너스"

# 11: face-costume
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: face-costume"
msgid "costumed & creatures"
msgstr "의상과 생물"

# 12: cat-face
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: cat-face"
msgid "cat faces"
msgstr "고양이 얼굴"

# 13: monkey-face
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: monkey-face"
msgid "monkey faces"
msgstr "원숭이 얼굴"

# 14: emotion
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: emotion"
msgid "emotions"
msgstr "감정"

# 15: hand-fingers-open
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hand-fingers-open"
msgid "fingers open"
msgstr "손가락 열기"

# 16: hand-fingers-partial
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hand-fingers-partial"
msgid "hand signs"
msgstr "손 표지판"

# 17: hand-single-finger
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hand-single-finger"
msgid "finger pointing"
msgstr "손가락 포인팅"

# 18: hand-fingers-closed
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hand-fingers-closed"
msgid "fingers closed"
msgstr "손가락 닫기"

# 19: hands
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hands"
msgid "hands"
msgstr "손을"

# 20: hand-prop
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hand-prop"
msgid "hand props"
msgstr "손 소품"

# 21: body-parts
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: body-parts"
msgid "body parts"
msgstr "신체 부위"

# 22: person
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person"
msgid "people"
msgstr "사람들"

# 23: person-gesture
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-gesture"
msgid "gestures"
msgstr "제스처"

# 24: person-role
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-role"
msgid "roles & careers"
msgstr "역할 및 경력"

# 25: person-fantasy
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-fantasy"
msgid "fantasy"
msgstr "판타지"

# 62: sport
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: sport"
msgid "sports"
msgstr "스포츠"

# 28: person-resting
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-resting"
msgid "resting"
msgstr "휴식"

# 29: family
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: family"
msgid "family"
msgstr "가족"

# 31: skin-tone
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: skin-tone"
msgid "skin tones"
msgstr "피부 톤"

# 32: hair-style
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hair-style"
msgid "hair styles"
msgstr "헤어 스타일"

# 33: animal-mammal
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-mammal"
msgid "mammals"
msgstr "포유류"

# 34: animal-bird
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-bird"
msgid "birds"
msgstr "조류"

# 35: animal-amphibian
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-amphibian"
msgid "amphibians"
msgstr "양서류"

# 36: animal-reptile
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-reptile"
msgid "reptiles"
msgstr "파충류"

# 37: animal-marine
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-marine"
msgid "marine life"
msgstr "해양 생물"

# 38: animal-bug
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: animal-bug"
msgid "bugs"
msgstr "버그"

# 39: plant-flower
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: plant-flower"
msgid "flowers"
msgstr "꽃"

# 40: plant-other
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: plant-other"
msgid "other plants"
msgstr "기타 식물"

# 41: food-fruit
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-fruit"
msgid "fruit"
msgstr "과일"

# 42: food-vegetable
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-vegetable"
msgid "vegetables"
msgstr "야채"

# 43: food-prepared
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-prepared"
msgid "cooked / prepared"
msgstr "조리 / 준비"

# 44: food-asian
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-asian"
msgid "asian"
msgstr "아시아"

# 45: food-marine
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-marine"
msgid "seafood"
msgstr "해산물"

# 46: food-sweet
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: food-sweet"
msgid "sweets & candy"
msgstr "과자 및 사탕"

# 47: drink
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: drink"
msgid "drink"
msgstr "음료"

# 48: dishware
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: dishware"
msgid "dishware"
msgstr "식기"

# 49: place-map
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: place-map"
msgid "globes & maps"
msgstr "글로브 와지도"

# 50: place-geographic
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: place-geographic"
msgid "geographic locations"
msgstr "지리적 위치"

# 51: place-building
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: place-building"
msgid "buildings"
msgstr "건물"

# 52: place-religious
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: place-religious"
msgid "religious buildings"
msgstr "종교 건물"

# 53: place-other
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: place-other"
msgid "other places"
msgstr "기타 장소"

# 54: transport-ground
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: transport-ground"
msgid "ground transportation"
msgstr "지상 교통"

# 55: transport-water
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: transport-water"
msgid "water transportation"
msgstr "물 운송"

# 56: transport-air
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: transport-air"
msgid "air transportation"
msgstr "항공 운송"

# 57: hotel
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: hotel"
msgid "hotel"
msgstr "호텔"

# 58: time
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: time"
msgid "time"
msgstr "시간"

# 59: sky-weather
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: sky-weather"
msgid "weather"
msgstr "날씨"

# 60: event
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: event"
msgid "events & holidays"
msgstr "이벤트 및 공휴일"

# 61: award-medal
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: award-medal"
msgid "award medals"
msgstr "수상 메달"

# 63: game
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: game"
msgid "games & hobbies"
msgstr "게임 및 취미"

# 64: arts-crafts
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: arts-crafts"
msgid "arts & crafts"
msgstr "예술과 공예품"

# 65: clothing
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: clothing"
msgid "clothing"
msgstr "의류"

# 66: sound
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: sound"
msgid "sound"
msgstr "사운드"

# 67: music
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: music"
msgid "music"
msgstr "음악"

# 68: musical-instrument
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: musical-instrument"
msgid "musical instruments"
msgstr "악기"

# 69: phone
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: phone"
msgid "phone"
msgstr "전화"

# 70: computer
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: computer"
msgid "computer"
msgstr "컴퓨터"

# 71: light-video
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: light-video"
msgid "light, film & video"
msgstr "빛, 영화 및 비디오"

# 72: book-paper
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: book-paper"
msgid "books & paper"
msgstr "책과 종이"

# 73: money
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: money"
msgid "money"
msgstr "돈을"

# 74: mail
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: mail"
msgid "mail"
msgstr "메일"

# 75: writing
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: writing"
msgid "writing"
msgstr "쓰기"

# 76: office
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: office"
msgid "office supplies"
msgstr "사무용품"

# 77: lock
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: lock"
msgid "lock & keys"
msgstr "잠금 및 키"

# 78: tool
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: tool"
msgid "tools"
msgstr "도구"

# 79: science
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: science"
msgid "science equipment"
msgstr "과학 장비"

# 80: medical
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: medical"
msgid "medical"
msgstr "의료"

# 81: household
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: household"
msgid "household items"
msgstr "가정용품"

# 82: other-object
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: other-object"
msgid "other objects"
msgstr "기타 개체"

# 83: transport-sign
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: transport-sign"
msgid "transport signs"
msgstr "교통 표지판"

# 84: warning
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: warning"
msgid "warning symbols"
msgstr "경고 기호"

# 85: arrow
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: arrow"
msgid "arrows"
msgstr "화살"

# 86: religion
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: religion"
msgid "religious symbols"
msgstr "종교적 상징"

# 87: zodiac
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: zodiac"
msgid "zodiac signs"
msgstr "조디악 징후"

# 88: av-symbol
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: av-symbol"
msgid "audio & video symbols"
msgstr "오디오 및 비디오 기호"

# 89: gender
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: gender"
msgid "gender signs"
msgstr "성별 징후"

# 90: math
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: math"
msgid "math symbols"
msgstr "수학 기호"

# 91: punctuation
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: punctuation"
msgid "punctuation"
msgstr "문장 부호"

# 92: currency
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: currency"
msgid "currencies"
msgstr "통화"

# 93: other-symbol
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: other-symbol"
msgid "other symbols"
msgstr "기타 기호"

# 94: keycap
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: keycap"
msgid "keypad characters"
msgstr "키패드 문자"

# 95: alphanum
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: alphanum"
msgid "alphanumeric symbols"
msgstr "거형 기호"

# 96: geometric
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: geometric"
msgid "shapes & colors"
msgstr "모양 및 색상"

# 98: country-flag
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: country-flag"
msgid "country flags"
msgstr "국가 플래그"

# 99: subdivision-flag
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: subdivision-flag"
msgid "subdivision flags"
msgstr "세분화 플래그"

# 27: person-sport
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-sport"
msgid "athletics"
msgstr "육상"

# 30: person-symbol
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: person-symbol"
msgid "people symbols"
msgstr "사람 기호"

# 97: flag
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP: flag"
msgid "other flags"
msgstr "기타 플래그"
